<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IT Ninjas – Java Exams</title><link>/exams/java/</link><description>Recent content in Java Exams on IT Ninjas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/exams/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Exams: Java Grundlagen Exams</title><link>/exams/java/java-grundlagen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/exams/java/java-grundlagen/</guid><description/></item><item><title>Exams: Objektorientierte Programmierung Exam</title><link>/exams/java/java-oop/oopexam/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/exams/java/java-oop/oopexam/</guid><description>
&lt;h2 id="cøøp">CØØP&lt;/h2>
&lt;p>Unsere Supermarkt-Kette heisst CØØP.
CØØP ist ein Supermarkt welcher an vielen Orten in der Schweiz vertreten ist.
Der Name einer Filiale ist einzigartig, dies macht es dem ganzen System ein wenig einfacher.&lt;/p>
&lt;p>Im CØØP findet man verschiedenste Artikel von Lebensmitteln, über Haushaltsgeräte bis zu Baustoffen wie Holz und Metall.
CØØP ist sehr modern eingerichtet und es ist es dem System genau bekannt wie viele Regale jeder Standort besitzt.
Das System weiss auch, welcher Artikel sich bei welchem Laden in welchem Regal befindet.&lt;/p>
&lt;p>Natürlich hat nicht jeder Artikel im CØØP einen Barcode für die Kasse, da ja z.B. ein Gipfeli kein Barcode hat.
Also muss an der Kasse beim Scannen bemerkt werden, ob der Artikel einen Barcode hat oder nicht.
Falls dies nicht der Fall ist, muss der Artikel von Hand in die Kasse eingetragen werden.&lt;/p>
&lt;p>Hab ich schon erwähnt, dass einige Filialen im CØØP auch Self-Service Kassen besitzen?
Dort kann der Kunde seine Ware selber &amp;ldquo;scannen&amp;rdquo; und anschliessend bezahlen.&lt;/p>
&lt;p>Um den Kunden den Einkauf zu erleichtern, haben unsere Kunden die Möglichkeit unser System über dedizierte Tablets ansprechen zu können.
Über das Tablet kann ein Kunde abfragen, ob ein gewünschtes Produkt in einer bestimmten Filiale vorhanden ist.
Falls dies der Fall ist, soll dem Kunden zusätzlich angezeigt werden, in welchem Regal sich der Artikel befindet.&lt;/p>
&lt;p>CØØP hat eine eigene Karte namens &lt;em>Schüpercard&lt;/em> (ja mit ü). Diese kann beim Einkaufen gescannt werden.
Denke daran, dass jede Schüpercard einzigartig ist.
Falls die Schüpercard beim Einkaufen gescannt, so wird dem Konto des Kunden pro 1.- CHF Einkaufswert 1 Schüperpunkt gutgeschrieben
(Es werden keine halben Punkte verteilt und es wird immer abgerundet).&lt;/p>
&lt;p>Jeder Mitarbeiter einer CØØP Filiale ist im System hinterlegt.
Es wird auch jederzeit nachgeführt, welcher Mitarbeiter sich zurzeit in welcher Filiale befindet.
So kann der Chef die Anwesenheit aller Mitarbeiter sauber überprüfen.&lt;/p></description></item></channel></rss>