<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IT Ninjas – Java Exercises - OOP</title><link>/labs/java/java-oop/</link><description>Recent content in Java Exercises - OOP on IT Ninjas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/labs/java/java-oop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Labs: Patienten</title><link>/labs/java/java-oop/01_patienten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/01_patienten/</guid><description>
&lt;p>Schreibe eine Anwendung, in welcher Patienten einen medizinischen Check-Up durchgehen,
um ihre Daten für das Spital zu erfassen.&lt;/p>
&lt;p>Ein Patient&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>hat einen Namen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Der Checkup nimmt&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>die Grösse,&lt;/li>
&lt;li>das Gewicht,&lt;/li>
&lt;li>die Temperatur und&lt;/li>
&lt;li>ob der Patient geimpft ist&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="die-anwendung-soll">Die Anwendung soll&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>mit einem Patienten einen Check-Up durchführen&lt;/li>
&lt;li>die Grösse eines Patienten zurückgeben&lt;/li>
&lt;li>das Gewicht eines Patienten zurückgeben&lt;/li>
&lt;li>die Temperatur eines Patienten zurückgeben&lt;/li>
&lt;li>Überprüfen ob der Patient geimpft ist&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Es sollen keine Set Methoden für das Einfügen der Werte verwendet werden!&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Labs: Adressbuch</title><link>/labs/java/java-oop/02_adressbuch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/02_adressbuch/</guid><description>
&lt;p>Schreibe ein Programm, welches ein Adressbuch implementiert.
Die Anwendung soll die einzelnen Kontakte der Personen in ein Adressbuch eintragen,
wenn die entsprechende Methode aufgerufen wurde.&lt;/p>
&lt;p>Eine Person besitzt&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>einen Namen&lt;/li>
&lt;li>eine Email-Adresse&lt;/li>
&lt;li>eine Telefonnummer&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Das Adressbuch soll&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>die Anzahl der Kontakte im Adressbuch zurückliefern können&lt;/li>
&lt;li>einen neuen Kontakt in das Adressbuch einfügen&lt;/li>
&lt;li>einen Kontakt im Adressbuch durch den Namen finden&lt;/li>
&lt;li>einen Kontakt aus dem Adressbuch über die E-Mail-Adresse entfernen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Generell gilt die Regel, dass jede E-Mail-Adresse einzigartig sein muss&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Labs: Streaming Dienst</title><link>/labs/java/java-oop/03_streaming_dienst/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/03_streaming_dienst/</guid><description>
&lt;p>Schreibe ein Programm, welches einen Streaming Dienst nachstellt.
Die Anwendung soll die Filme und Serien in einem Streaming Dienst abspeichern,
wenn die entsprechende Methode aufgerufen wurde.
Der Streaming Dienst hat auch eine Liste an Personen,
welche ein Abonnement bei dem Streaming Dienst gelöst haben.&lt;/p>
&lt;p>Eine Person besitzt&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>einen Namen&lt;/li>
&lt;li>eine Email-Adresse&lt;/li>
&lt;li>eine Kreditkarte&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ein Film&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>einen Namen&lt;/li>
&lt;li>eine Dauer&lt;/li>
&lt;li>ein Genre&lt;/li>
&lt;li>einen Produzenten&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Eine Person kann&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>einen Film als gesehen markieren (&lt;em>View&lt;/em>)&lt;/li>
&lt;li>seine Kreditkarte ändern&lt;/li>
&lt;li>zwischen der Zahlungsart Monatlich oder Jährlich entscheiden&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Der Streaming Dienst kann&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>die Anzahl der Personen zurückliefern, welche ein Abonnement gelöst haben&lt;/li>
&lt;li>eine neue Person registrieren&lt;/li>
&lt;li>eine Person löschen&lt;/li>
&lt;li>nach einem Film über den Namen suchen&lt;/li>
&lt;li>nach Filmen eines bestimmten Genres suchen&lt;/li>
&lt;li>die anzahl &lt;em>Views&lt;/em> auf einem Film wiedergeben&lt;/li>
&lt;li>alle Kreditkarten der Kunden ausgeben &lt;em>(println)&lt;/em>
die das Abonnemente per Monatlichen Zahlung bezahlen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Generell gilt die Regel, dass jede E-Mail-Adresse und jeder Film-Name einzigartig sein muss&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="zusatzaufgabe-muss-nicht-gelöst-werden">Zusatzaufgabe (muss nicht gelöst werden):&lt;/h2>
&lt;p>Dies ist eine Liste aller europäischen Sprachen:
&lt;code>BULGARIAN,CROATIAN,CZECH,DANISH,DUTCH,ENGLISH,ESTONIAN,FINNISH,FRENCH,GERMAN,GREEK,HUNGARIAN,IRISH,ITALIAN,SLOVENIA,LATVIAN,LITHUANIAN,MALTESE,POLISH,PORTUGUESE,ROMANIAN,SLOVAK,SLOVENE,SPANISH,SWEDISH&lt;/code>&lt;/p>
&lt;p>Ein Film soll um den Wert &lt;em>Sprachen&lt;/em> erweitert werden. Darin wird gepseichert, in welchen Sprachen der Film verfügbar ist.
&lt;strong>Speichert die Sprache nicht in Form eines Strings!!!&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Labs: Immobilienfirma</title><link>/labs/java/java-oop/04_immofirma/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/04_immofirma/</guid><description>
&lt;h2 id="ziele">Ziele&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Ich kann Namen für Objekte in einem Text identifizieren&lt;/li>
&lt;li>Ich kann gute Namen für Attribute und Methoden wählen&lt;/li>
&lt;li>Ich kann Objekte erstellen und ihnen entsprechende Eigenschaften geben&lt;/li>
&lt;li>Ich kann Objekte untereinander verknüpfen&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="immobilienfirma">Immobilienfirma&lt;/h3>
&lt;p>In dieser Aufgabe soll eine Immobilienfirma mit Objekten abgebildet werden.
Eine solche Firma besitzt beliebige Immobilien und hat einen Firmensitz an einer bestimmten Adresse.
Die Firma hat diverse Angestellte und einen Namen.
Eine Immobilie kann aus diversen Wohnungen bestehen, welche vermietet werden.
Eine Immobilie hat eine bestimmte Adresse und ein Angestellter der Firma ist der Immobilie als Abwart zugeteilt.
Ein Angestellter der Firma ist zudem der Verwalter einer solchen Immobilie.
Eine Wohnung befindet sich in einem bestimmten Stockwerk, besitzt eine Wohnungsnummer und eine Beschreibung.
Wenn ein Mieter in eine Wohnung einzieht, so gibt es zwischen Firma und Mieter einen Vertrag für eine bestimmte Wohnung.
Jeder Vertrag hat ein Start- und ein End-Datum, zudem regelt der Vertrag den monatlichen Preis für eine Wohnung.
Die Standardangaben für eine Person werden durch ein Geburtsdatum und ein Geschlecht ergänzt.&lt;/p>
&lt;h4 id="teil-1">Teil 1&lt;/h4>
&lt;p>Ermittle aus dem Text oben die verschiedenen Objekte und ihre Eigenschaften.
Verknüpfe dann die Objekte miteinander, zum Beispiel hat eine Immobilienfirma eine Adresse als Firmensitz.&lt;/p>
&lt;h4 id="teil-2">Teil 2&lt;/h4>
&lt;p>Erstelle für deine Firma mindestens zwei Immobilien mit unterschiedlichen Wohnungen.
Definiere Angestellte und Abwarte. Erstelle Mieter und Verträge.&lt;/p>
&lt;h4 id="teil-3">Teil 3&lt;/h4>
&lt;p>Erstelle für die Firma die folgenden Funktionen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ermittle die total Anzahl an Wohnungen von allen Immobilien&lt;/li>
&lt;li>Ermittle den Abwart für eine bestimmte Wohnung&lt;/li>
&lt;li>Ermittle die Verträge für eine bestimmte Immobilie&lt;/li>
&lt;li>Ermittle die leeren Wohnungen für eine bestimmte Immobilie&lt;/li>
&lt;li>Ermittle die Verträge, die im nächsten Monat ablaufen&lt;/li>
&lt;li>Ermittle alle Verträge sortiert nach Personen (eine Person kann mehrere Wohnungen mieten)&lt;/li>
&lt;li>Ermittle das monatliche Einkommen pro Immobilie&lt;/li>
&lt;li>Ermittle das jährliche Einkommen der Firma (ein Vertrag kann während dem Jahr ablaufen)&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Labs: Wassermenge</title><link>/labs/java/java-oop/05_wassermenge/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/labs/java/java-oop/05_wassermenge/</guid><description>
&lt;p>Schreibe eine Anwendung, welche entscheidet ob ein Damm geöffnet sein muss oder nicht.
Die Entscheidung wird anhand der Wassermenge, welche in einen See hineinfliesst, verglichen
mit der Wassermenge, welche aus diesem See wieder herausfliesst, gefällt.&lt;/p>
&lt;p>Eine Wassermenge&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>hat eine Menge&lt;/li>
&lt;li>hat eine Einheit&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="die-anwendung-soll">Die Anwendung soll&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Auskunft geben, ob die hineinfliessende Wassermenge gleich ist wie die herausfliessende Wassermenge&lt;/li>
&lt;li>Den Damm nur dann öffnen, wenn die hineinfliessende Wassermenge grösser ist als die herausfliessende Wassermenge.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Es sollen keine Set Methoden für das Einfügen der Werte verwendet werden!&lt;/em>&lt;/p></description></item></channel></rss>